指港過度側重中國 新加坡官員：未來將擊敗香港

作為東方的兩個國際大都會，香港和新加坡之間的競爭可謂是經年不衰。星洲經濟發展局主席馬宣仁接受《彭博》新聞訪問時，稱香港近年來過度側重中國，「中國中心化（China-centric）」，明言星洲日後將擊敗香港，成為亞太商業樞紐。

馬宣仁表示，中國對港的影響力與日俱增，如果跨國企業計劃在亞太設立分區總部，以協調多地發展業務，那麽「中國中心化」的香港便不再適合這些企業進行相關活動；加上星洲政府稅率偏低、勞工法例完善，以及集中發展創新型經濟，因此近年愈來愈多跨國企業都會選擇星洲作亞太分區總部所在地。

據星洲經濟發展局資料顯示，目前有約2.6萬間國際公司立足星洲，在躋身「財富500」排行榜中的跨國企業中，三分之一會在星洲設立亞太總部；而據本港政府統計處數據顯示，代表香港境外母公司的駐港地區總部，駐港地區辦事處及當地辦事處，截至2017年共有8225間。

太睇高香港了, 依家已經俾你地新加坡大比數拋離緊啦

未來將擊敗香港?

97年開始新加坡已勁完勝香港啦

敗左啦 咁謙虛

我諗人地既擊敗係指完全取代香港地位.....

而家都大勝啦
擊敗既意思係KO果種

係中國香港呀

中國澳門 中國北京 中國台灣 中國澳洲 中國美州

贏咁多仲唔收手

事實證明左 新加坡 真係廢

香港 自1997年被中共一直搞衰 搞足20幾年
新加坡 仲未超越到香港

即係好似泰臣綁手綁腳, 被一個排骨仔任打, 打左幾分鐘仲未打低泰臣咁

計跨國企業總部? 2.6萬間國際公司立足星洲,三分之一會係星洲設立亞太總部即係8千幾.

渣架
用左廿年先驘

我一路都覺得新加坡已經超越咗香港,因為佢哋冇97問題

玻仔拎香港黎同自己比?
唔好玩啦
香港97開始已冇得比

吓？乜仲未擊敗嘅咩？

科技無
人才無
工業無
轉口貿易？
商業？
炒樓就有香港份。。。

屌你老味，贏到開巷都仲講反話，洗唔洗咁撚串先

既然香港政府咁鍾意奶共，我係外資都會部署定撤資。

星加玻 擊敗 中國香港（not香港）

???